---
aid: 9025
zid: 620566
title: "市舶司的前辈们，咱们的存在感太低了"
author: qarc
date: 2015-11-01 11:07:30+07:00
lastmod: 2015-12-11 13:02:00+07:00
---

qarc 于 2015-11-1 11:07:30 发表了：

_本帖最后由 qarc 于 2015-11-1 11:20 编辑_

RT，曾经有位潜水十几年的老列兵跟我说——怎么能让报关员管市舶司呢

的确，我们完全可以参照当初赫德操控海关对于满清施加影响那样，用同样的手段渗透大明——因为按照大髡团的尿性，我觉得神州光复怎么也得等到我孩子能刷北朝了（现在的问题是我连我丈母娘出没出娘胎都不知道
），所以我觉得既然要细水长流，那么通过海关来渗透是个很不错的选择。

具体来说，我觉得澳宋市舶司的口号应该是政治经济保卫（新中国海关早期的口号之一），特别是在现在面对代差的情况下，就像爵爷同人中提到的走私各种限制出口产品的情况应该不少见，而且貌似现在对于出入境旅检这块描写的也很少，所以我准备攒一个市舶司的同人，计划中市舶司筹备组先期是在三亚大区活动——因为那里货物相对单一，旅检任务也不是很繁重，有助于新关员的实训，之后接着闹临高的的机会，把杨草、小姨子、左亚美都收罗进市舶司，杨草带着左亚美进政工办负责保卫这一块，小姨子去旅检那里带徒弟，对于贸易货物这块的监管则一步一个脚印慢慢来，应该是会和检验检疫一块（按我设想的最终目的是吞了检验检疫）

具体到主角设定，是税务专业出身，进关后现在旅检熬了几年，期间自己啃下了司考，后来去了法规处，主攻行政法和行政诉讼法这块，同时对于海关史（特别是旧中国税务司时期）有一定的研究功底，然后被交流到物控部门呆段时间，期间又开始啃财务管理的内容，这时自己暗恋了十几年公派出国留学的女神再发了无数张好人卡之后发来了结婚请帖，受此刺激加入了穿越团队，穿越之后和契卡、法学会什么的关系都不错，所以草创阶段从这里接到了不少规划民干部来搭班子（至少稽查法务什么的有人干了）

对于关警员构成，我考虑的是以退役的军警员为主，同时对于各种军校刷下来的人员也进行筛选，毕竟是准军事化部队，还是要有点底子的好，同时在教育系统内开设委培班，对于机构内部的流动机制合理设计，不养闲人，高薪养廉，雷霆手段，同时全员都要定期到海兵队强化军事训练，毕竟最终目的是一步步控制明朝的各种关务，将一个个澳宋海关办事处建设成为军政经据点，各种小规模的斗争是不可避免的，而且大多数时候都要和水打交道。

以上只是一点初步的构想，所以想请各位市舶司的前辈一块集思广益，怒刷市舶司的存在感

---

不卖国家宋子文 于 2015-11-1 11:14:51 发表了：

髡贼每个口都在强调自己拥有武装力量以及特务机关的正当性.......

---

qarc 于 2015-11-1 11:20:16 发表了：

_本帖最后由 qarc 于 2017-1-22 21:18 编辑_

> 不卖国家宋子文 发表于 2015-11-1 11:14
>
> 髡贼每个口都在强调自己拥有武装力量以及特务机关的正当性.......

关警我设想的是一起接受培训之后没能达到关员要求的人员，工作中其实有点像协勤的武警，同时也是关员队伍的候补，至于缉私警现实中就是公安部和总署双重领导的——至于特务机关可能是“保卫”让人产生了误解，干保卫工作的不一定都是特务机关，只是我们有这个职能，以后有需要的话可以请政保局以特派员或派驻组局的名义开展，市舶司不需要特务机关

---

龍城飛將 MK 于 2015-11-1 17:06:21 发表了：

配什么自卫武器？辣椒水？

---

龍城飛將 MK 于 2015-11-1 17:10:00 发表了：

应该要配检疫犬吧，别有害物种吧带来的珍惜品种毁了。。。

还有防止夹带危险品，违禁品。。。。。

---

qarc 于 2015-11-1 17:12:25 发表了：

> 龍城飛將 MK 发表于 2015-11-1 17:06
>
> 配什么自卫武器？辣椒水？

关员在自己的地盘平时是不配武器的，关警配自产的左轮，在敌占区（通商口岸被我们控制的海关）则是关员配左轮，关警再加配海兵队的霍尔

---

龍城飛將 MK 于 2015-11-1 17:15:57 发表了：

> qarc 发表于 2015-11-1 17:12
>
> 关员在自己的地盘平时是不配武器的，关警配自产的左轮，在敌占区（通商口岸被我们控制的海关）则是关员配 ...

我觉得狼狗更有威慑力。。。。。

---

qarc 于 2015-11-1 17:20:18 发表了：

> 龍城飛將 MK 发表于 2015-11-1 17:15
>
> 我觉得狼狗更有威慑力。。。。。

现实中海关缉私犬都用拉布拉多了……狼狗那是军犬队用的

---

龍城飛將 MK 于 2015-11-1 17:31:11 发表了：

> qarc 发表于 2015-11-1 17:20
>
> 现实中海关缉私犬都用拉布拉多了……狼狗那是军犬队用的

拉布拉多看起来太老实了。。。。。

---

CVN22 于 2015-11-1 19:26:22 发表了：

> 不卖国家宋子文 发表于 2015-11-1 11:14
>
> 髡贼每个口都在强调自己拥有武装力量以及特务机关的正当性.......

考虑到未来元老院的平衡，结局还是会所有口都会有武装吧。。。。。没有武装的元老的发言权什么的。。。

---

修语轩 于 2015-11-1 19:43:22 发表了：

> 龍城飛將 MK 发表于 2015-11-1 17:31
>
> 拉布拉多看起来太老实了。。。。。

欢乐地歪楼到汪星人秉性不一的问题上来了。。。

---

qarc 于 2015-11-1 20:42:03 发表了：

> 龍城飛將 MK 发表于 2015-11-1 17:31
>
> 拉布拉多看起来太老实了。。。。。

又不指望拉布拉多去咬人……

---

龍城飛將 MK 于 2015-11-1 21:09:23 发表了：

> 修语轩 发表于 2015-11-1 19:43
>
> 欢乐地歪楼到汪星人秉性不一的问题上来了。。。

喵星人一律高冷！

---

空中狙击手 于 2015-12-1 13:17:23 发表了：

海关收税好了，保卫啥的交边检好了

---

qarc 于 2015-12-1 22:09:49 发表了：

> 空中狙击手 发表于 2015-12-1 13:17
>
> 海关收税好了，保卫啥的交边检好了

这口号本来就是建国初期新中国海关的任务——至于边检～我的目标是联检单位所有的工作都划归海关

---

空中狙击手 于 2015-12-11 13:02:55 发表了：

那是不可能的

---
